{
    "question": "organisasi dalam suatu wilayah yg mempunyai kekuasaan tertinggi yg sah &amp; di taati oleh rakyat disebut apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0X\n(1 SMA)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPPKN</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Hakikat Bangsa &amp; Negara</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Wilayah, Rakyat, Kekuasaan Tertinggi</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Organisasi di dalam suatu wilayah yang memiliki kekuasaan\ntertinggi yang sah dan ditaati secara penuh oleh rakyat disebut <strong>NEGARA.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Dalam <strong>Kamus Besar Bahasa Indonesia</strong>, kata <strong>NEGARA </strong>diartikan\nsebagai sebuah organisasi di dalam suatu wilayah yang memiliki kekuasaan\ntertinggi dan sah serta ditaati oleh rakyat atau warga Negara.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Artian lain kata <strong>NEGARA </strong>dalam KBBI adalah suatu kelompok sosial\nyang menduduki suatu wilayah atau daerah tertentu dan diorganisasi di bawah\nsebuah lembaga politik dan lembaga pemerintah yang efektif, memiliki kesatuan\npolitik dan berdaulat, dengan demikian memiliki hak untuk menentukan tujuan secara\nnasional.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "JAWABANYA ADALAH NEGARA <br>SEMOGA MEMBANTU",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-kelebihan-dan-kekurangan-demokrasi-liberal-635",
            "question": "Apa kelebihan dan kekurangan demokrasi liberal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klebihannya, pemerintah yg mnjalankan, kkurangannya, tidak ada krja sama antar rakyat dan pmrintah,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahannya-tidak-mempunyai-uud-tertulis-699",
            "question": "Negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0X\n(1 SMA)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPPKN</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Dasar Negara dan Konstitusi</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Written Constitution, Unwritten Constitution,\nInggris</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><br></p>\n\n<p>Menurut <strong>Amos J. Peaslee</strong>, hampir semua Negara di dunia menganut Written\nConstitution atau konstitusi tertulis kecuali dua Negara yang salah satunya adalah <strong>Inggris</strong>. Meski demikian, prinsip prinsip konstitusi di Inggris sebenarnya tercantum di dalam undang undang biasa misalnya <strong>Bill of Rights.</strong></p><p><br></p><p>Negara lain yang menganut Unwritten Constitutiondan adalah <strong>Kanada</strong>. Hal ini wajar mengingat Kanada adalah Negara bekas koloni Inggris.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sebenarnya penggunaan istilah <strong>UUD </strong>dalam pertanyaan \u2018negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?\u2019 adalah keliru. Istilah yang tepat adalah <strong>konvensi\n(konstitusi tidak tertulis) bukan Undang Undang Dasar</strong> karena menurut para ahli\nbahwa yang dimaksud dengan Undang Undang Dasar adalah Konstitusi yang tertulis atau\n<strong>Written Constitution.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Konvensi sendiri diartikan sebagai suatu kebiasaan tidak\ntertulis dalam ketatanegaraan atau pun aturan dasar yang muncul dan terpelihara\ndi dalam praktek penyelenggaraan suatu Negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kita-dalam-kehidupan-berorganisasi-kita-bekerja-sama-dengan-448",
            "question": "Kita dalam kehidupan berorganisasi, kita bekerja sama dengan. . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masyarakat / orang lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan anggota\u00a0 yg lain , karena yg di butuhkan adalah kekompakan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pers-yang-bebas-dan-bertanggung-jawab-411",
            "question": "Contoh pers yang bebas dan bertanggung jawab?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "freedom and responsibilitu press : pres di anggap negara berbeda, tergantung pada bobot yg dianut oleh masing\" negara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-798",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perjanjian Internasional\u00a0adalah sebuah\u00a0perjanjian\u00a0yang\ndibuat di bawah\u00a0hukum internasional\u00a0oleh beberapa pihak yang berupanegara\u00a0atau\u00a0organisasi\ninternasional. Sebuah perjanjian multilateral dibuat oleh beberapa\npihak yang mengatur hak dan kewajiban masing-masing pihak. Perjanjian bilateral\ndibuat antara dua negara. Sedangkan, perjanjian multilateral adalah perjanjian\nyang dibuat oleh lebih dari dua negara.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-pelanggaran-hak-120",
            "question": "Apa pengertian pelanggaran hak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pelanggaran hak adalah setiap perbuatan seseorang atau kelompok orang termasuk aparat negara, baik disengaja maupun tidak disengaja atau kelainan yg secara hukum mengurangi, menghalangi, membatasi, dan atau mencabut hak asasi seseorang atau kelompok orang yg dijamin oleh undang2 dan tidak mendapatkan atau dikhawatirkan tidak akan memperoleh penyesalan hukum yg adil dan benar berdasarkan mekanisme hukum yg berlaku.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sanksi-pengingkaran-kewajiban-apa-ya-487",
            "question": "Sanksi pengingkaran kewajiban apa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pengingkaran kewajiban adalah kewajiban yang\ntelah diberi kepada seseorang tetapi orang tersebut tidak menjalankan\nkewajibannya sebagai mana mestinya.\u00a0\nPengingkaran kewajiban sudah sering terjadi di indonesia berikut adalah\n\nContoh\ncontoh pengingkaran kewajiban\n<span>\n<br></span>\n\n1. mengingkar\nkewajiban membayar pajak\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Pajak adalah iuran\nrakyat kepada kas negara berdasarkan undang-undang \u2014sehingga dapat dipaksakan\u2014\ndengan tiada mendapat balas jasa secara langsung. Pajak dipungut penguasa\nberdasarkan norma-norma hukum untuk menutup biaya produksi barang-barang dan jasa\nkolektif untuk mencapai kesejahteraan umum.<br>\n\n\nLembaga Pemerintah yang mengelola perpajakan negara di Indonesia adalah Direktorat\nJenderal Pajak (DJP) yang merupakan salah satu direktorat jenderal yang ada di\nbawah naungan Kementerian Keuangan Republik Indonesia.\\<br>\n\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sebagian warga negara indonesia,\nsudah membayar pajak dengan baik, tetapi ada saja warga negara yang melalaikan\npajak. Kebanyakan yang beranggapan terlalu mahal, tetapi pemerintah sudah\nsebijak mungkin memberi pajak yang kecil dan tergantung oleh kekayaan\nseseorang.<br>\n\n\n\u00a0\u00a0 Dengan itu pemerintah memberi\nkebijakan, untuk memberi sanksi denda bagi orang yang telat membayar pajak.<br>\n\n\n\u00a0 Memang pada dasarnya pajak mempunyai\nperanan yang sangat berguna, karena DARI RAKYAT UNTUK RAKYAT.<br>\n\n\n2. Tidak mematuhi\nperaturan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n<br>\n\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Manusia merupakan mahluk\nsosial sehingga dalam kesehariannya selalu berhubungan dengan manusia-manusia\nyang lain. Karena seringnya terjadi interaksi anatar manusia tersebut, maka\ndibutuhkan sesuatu yang bersifat mengatur dan mengikat manusia-manusia tersebut\nuntuk selalu mematuhi aturan yang telah ditetapkan. Peraturan dibuat untuk\nmengatur manusia - manusia yang terdapat dalam satu kelompok untuk menghindari\nsikap brutal, mau menang sendiri, dll.<br>\n\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tidak mematuhi peraturan\nmerupakan suatu penginggkaran kewajiban. Kenapa,.??<br>\n\n\nKarena mematuhi peraturan merupakan kewajiban setiap orang sebagai contoh : <br><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 *peraturan sekolah _peraturan sekolah adalah tata tertib pada suatu sekolah\nyang peraturan itu ditaati oleh setiap warga sekolah tersebut, jika\nmelanggarnya pasti akan terkena sanksi dari pihak sekolah. Memang peraturan\nsangatlah berguna</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sanksi Dalam hal :<br>1.\u00a0mengingkar kewajiban membayar pajak, yaitu\u00a0<span>memberi sanksi denda bagi orang yang telat membayar pajak.<br></span><br>2.\u00a0Tidak mematuhi peraturan, yaitu pada lingkungan sekolah\u00a0<span>jika siswa melanggar tata tertib sekolah\u00a0pasti akan terkena sanksi dari pihak sekolah, sesuai dengan pelanggarannya.\u00a0</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-bukti-adanya-otonomi-dalam-penyelenggaraan-pemerintahan-da-385",
            "question": "Apakah bukti adanya otonomi dalam penyelenggaraan pemerintahan daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya rakyat yang ikut berpartisipasi, adanya pemerintah yang mendukung,adanya wilayah yang memadai,adanya ketetapan peraturan yang berlaku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-kerjasama-bilateral-dan-multirateral-bagi-indones-926",
            "question": "Apakah\u00a0Manfaat kerjasama bilateral dan multirateral bagi Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas X<br>PKN<br>Kerjasama Internasional, Bilateral, Multirateral<br><br>Kerjasama internasional baik itu bilateral (antar dua negara) atau multirateral (lebih dari dua negara) sejatinya berangkat dari kesadaran akan eksistensi negara-negara lain serta perwujudan sebagai komunitas warga dunia. Adapun manfaat dari kerjasama internasional tersebut meliputi:<br><br>1) kerjasama bidang ekonomi yang bertujuan untuk meningkatkan kesejahteraan masing-masing negara<br><br>2) kerjasama bidang hankam yang bertujuan untuk mempertahankan eksistensi masing-masing negara<br><br>3) kerjasama bidang pendidikan seperti pemberian beasiswa, pertukaran pelajar, atau penelitian bersama bertujuan untuk meningkatkan IPTEK pada masing-masing negara<br><br>Namun yang paling penting dari kerjasama internasional adalah mewujudkan keselarasan, ketertiban dan perdamaian dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dpr-memiliki-hak-inisiatif-apa-maksudnya-660",
            "question": "DPR memiliki hak inisiatif. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak\u00a0DPR<span>\u00a0untuk mengajukan usul Rancangan Undang-Undang Dasar (RUU) atau Rancangan Peraturan Daerah (Raperda )\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hak inisiatif yaitu hak DPR untuk mengajukan usul Rancangan Undang-Undang Dasar (RUU) atau Rancangan Peraturan Daerah (Raperda ) yang biasanya datang dari pemerintah atau presiden.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}